[Allosaurus_size_comparison.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Allosaurus_size_comparison.svg "fig:Allosaurus_size_comparison.svg")是個高度變化的屬，體型是其中一個明顯的差異。牠們的多變化性導致了眾多的種，種的數量取自於其他的因素，例如：年齡、性別，但仍有爭議。\]\]
**[異特龍屬](../Page/異特龍屬.md "wikilink")**（[學名](../Page/學名.md "wikilink")：*Allosaurus*）屬於[恐龍的](../Page/恐龍.md "wikilink")[肉食龍下目](../Page/肉食龍下目.md "wikilink")，自從在1877年被[奧塞內爾·查利斯·馬什](../Page/奧塞內爾·查利斯·馬什.md "wikilink")（Othniel
Charles
Marsh）命名以來，已有許多的可能種被歸類於異特龍屬，但只有少數被認為是有效種。異特龍的化石最早發現於[美國西部的上](../Page/美國.md "wikilink")[侏儸紀地層](../Page/侏儸紀.md "wikilink")[莫里遜組](../Page/莫里遜組.md "wikilink")，而[模式種](../Page/模式種.md "wikilink")**脆弱異特龍**（*A.
fragilis*）是最著名的恐龍種之一。

異特龍也是馬什與[科普之間的](../Page/愛德華·德克林·科普.md "wikilink")[化石戰爭的主題之一](../Page/化石戰爭.md "wikilink")，他們的競爭使得異特龍的分類產生混淆，馬什與科普所命名的幾個屬與種，現在被認為是異特龍或脆弱異特龍的[異名](../Page/異名.md "wikilink")。自從異特龍被命名以來，科學家們已在遙遠的[葡萄牙](../Page/葡萄牙.md "wikilink")、[西伯利亞](../Page/西伯利亞.md "wikilink")、[瑞士](../Page/瑞士.md "wikilink")、以及[坦尚尼亞發現了幾個新種](../Page/坦尚尼亞.md "wikilink")，並在[澳洲與](../Page/澳洲.md "wikilink")[中國發現了數個未命名的化石](../Page/中國.md "wikilink")，可能也屬於異特龍。

## 模式標本爭議

[Allosaurus_fragilis_USNM4734.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Allosaurus_fragilis_USNM4734.jpg "fig:Allosaurus_fragilis_USNM4734.jpg")
[saurophaganax.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:saurophaganax.jpg "fig:saurophaganax.jpg")（巨異特龍）的骨架模型\]\]

[Allosaurus-fossilized_skull.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Allosaurus-fossilized_skull.jpg "fig:Allosaurus-fossilized_skull.jpg")，仍位於母岩\]\]
脆弱異特龍（*A. fragilis*）的[模式標本](../Page/模式標本.md "wikilink")（編號YPM
1930）相當破碎，包含數節不完整脊椎、四肢骨頭的碎片、肋骨碎片、以及一顆牙齒。數名古生物學家認為這個化石的狀態破碎，不足以成為物種建立時、化石歸類時的比對對象，因此提出脆弱異特龍是個[疑名](../Page/疑名.md "wikilink")，甚至異特龍屬本身也是個疑名。在2010年，[葛瑞格利·保羅](../Page/葛瑞格利·保羅.md "wikilink")（Gregory
S. Paul）、[肯尼思·卡彭特](../Page/肯尼思·卡彭特.md "wikilink")（Kenneth
Carpenter）向[国际动物学术语命名委员会提出請求](../Page/国际动物学术语命名委员会.md "wikilink")，要求將脆弱異特龍的模式標本改為編號USNM4734標本。這個要求目前還在審議中\[1\]。

## 可能的有效種

现在仍不確定异特龙属究竟有多少个种类。自從1988年以來，有七個種被視為是可能的有效種，包含：[模式種脆弱異特龍](../Page/模式種.md "wikilink")（*A.
fragilis*）\[2\]、合異特龍（*A. amplexus*）\[3\]、殘暴異特龍（*A.
atrox*）\[4\]、歐洲異特龍（*A. europaeus*）\[5\]、巨異特龍（*A.
maximus*）\[6\]、坦達格魯異特龍（*A. tendagurensis*）\[7\]、以及尚未正式敘述的詹氏異特龍（"A.
jimmadseni"）\[8\]，但其中只有少數種普遍被視為有效的種。此外，還有至少10個[疑名或未敘述的](../Page/疑名.md "wikilink")[無資格名稱曾被歸類於異特龍屬](../Page/無資格名稱.md "wikilink")。在最近期的基礎[堅尾龍類獸腳類恐龍的研究中](../Page/堅尾龍類.md "wikilink")，只有脆弱異特龍、詹氏異特龍（被列為未命名種）、以及坦達格魯異特龍被承認是可能的有效種；而合異特龍（即為[依潘龍](../Page/依潘龍.md "wikilink")）、殘暴異特龍被視為是脆弱異特龍的異名，歐洲異特龍並沒被承認，巨異特龍則被獨立為[食蜥王龍](../Page/食蜥王龍.md "wikilink")\[9\]。

**脆弱異特龍**是異特龍屬的模式種，是由馬什在1877年所命名\[10\]。脆弱異特龍的化石來自於至少60個個體，出土於[美國的](../Page/美國.md "wikilink")[摩里遜組](../Page/摩里遜組.md "wikilink")，年代為上[侏儸紀的](../Page/侏儸紀.md "wikilink")[啟莫里階到](../Page/啟莫里階.md "wikilink")[提通階](../Page/提通階.md "wikilink")，另外在[科羅拉多州](../Page/科羅拉多州.md "wikilink")、[蒙大拿州](../Page/蒙大拿州.md "wikilink")、[新墨西哥州](../Page/新墨西哥州.md "wikilink")、[奧克拉荷馬州](../Page/奧克拉荷馬州.md "wikilink")、[南達科他州](../Page/南達科他州.md "wikilink")、[猶他州](../Page/猶他州.md "wikilink")、以及[懷俄明州也有發現](../Page/懷俄明州.md "wikilink")\[11\]。在莫里遜組出土的獸腳類恐龍中，脆弱異特龍的[肱骨常被用作鑑定的參考](../Page/肱骨.md "wikilink")\[12\]；但詹氏異特龍的發現，顯示這個鑑定標準並不實用\[13\]。脆弱異特龍的[正模標本破碎而且有限](../Page/正模標本.md "wikilink")，因此很難去定義這個種，有研究人員提出使用狀態更好的其他化石來作為脆弱異特龍的新鑑定標準\[14\]\[15\]。

**合異特龍**最初是由科普在1878年所建立，並是他所命名的[依潘龍](../Page/依潘龍.md "wikilink")（*Epanterias*）的模式種\[16\]；化石（編號AMNH
5767）發現於莫里遜組，是一個大型的異特龍化石，包含三個脊椎骨、一個[鳥喙骨](../Page/鳥喙骨.md "wikilink")、以及一個[蹠骨](../Page/蹠骨.md "wikilink")\[17\]。在1988年，[葛瑞格利·保羅](../Page/葛瑞格利·保羅.md "wikilink")（Gregory
S. Paul）將合依潘龍歸類為合異特龍，並包含[巨食蜥龍](../Page/食蜥龍.md "wikilink")（*Saurophagus
maximus*）的化石\[18\]。根據保羅的最新研究，合異特龍是脆弱異特龍的一個異名\[19\]。而食蜥龍因為該名稱已被使用，現已改名為[食蜥王龍](../Page/食蜥王龍.md "wikilink")（*Saurophaganax*）。

**歐洲異特龍**是在1999年發現於[葡萄牙](../Page/葡萄牙.md "wikilink")，化石（編號MHNUL/AND.001）是一個部分骨骸，包含：一個[方骨](../Page/方骨.md "wikilink")、脊椎骨、[肋骨](../Page/肋骨.md "wikilink")、[腹肋](../Page/腹肋.md "wikilink")、[人字形骨](../Page/人字形骨.md "wikilink")（Chevron）、部分臀部、以及後肢。這個標本原本被歸類於脆弱異特龍\[20\]，但後來在[勞爾哈](../Page/勞爾哈.md "wikilink")（Lourinhã）附近發現一個部分頭顱骨與頸部（編號ML
415），年代為啟莫里階；因為這個新發現的化石，導致了歐洲異特龍的建立。歐洲異特龍與其他種的差別在於身體的細部特徵\[21\]。然而，更多的化石材料顯示歐洲異特龍可能屬於脆弱異特龍，如同最原始的研究\[22\]。

**詹氏異特龍**與**巨異特龍**的建立，都直接或間接地與丹尼爾·舒爾（Daniel
Chure）對於[異特龍科化石的研究有關](../Page/異特龍科.md "wikilink")。詹氏異特龍是根據一個在[莫里遜組發現的化石而命名](../Page/莫里遜組.md "wikilink")，該化石是一個接近完整的骨骸與頭顱骨\[23\]\[24\]。該化石被標名為*A.
sp.
2*，與脆弱異特龍之間有幾個細部結構上的差異，例如：[顴骨具有筆直的下緣](../Page/顴骨.md "wikilink")；此外，該化石發現於莫里遜組的Salt
Wash段，而脆弱異特龍都發現於較上層的Brushy
Basin段\[25\]。巨異特龍的化石是一個巨大的異特龍，發現於[奧克拉荷馬州的莫里遜組](../Page/奧克拉荷馬州.md "wikilink")。這個化石原本被舒爾在1995年命名為[巨食蜥龍](../Page/食蜥龍.md "wikilink")（*Saurophagus
maximus*），但這個名稱已被使用，使得舒爾提出另一個名稱，[巨食蜥王龍](../Page/食蜥王龍.md "wikilink")（*Saurophaganax
maximus*）\[26\]。在1998年，大衛·史密斯（David K.
Smith）的異特龍變種研究中，他提出巨食蜥王龍與異特龍的差異不大，不足以建立獨立的屬，而是異特龍的一個種，因此改名為巨異特龍\[27\]。但近年來的基礎[堅尾龍類研究](../Page/堅尾龍類.md "wikilink")，大部分反對史密斯的論點\[28\]。在1988年，葛瑞格利·保羅的研究中也出現過巨異特龍，但這是將合異特龍排版錯誤所致\[29\]。

## 生理變異：殘暴異特龍

[Creosaurus.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Creosaurus.jpg "fig:Creosaurus.jpg")
莫里遜組只有兩個異特龍的種，這個概念是起自於葛瑞格利·保羅在1988年的書籍《*Predatory Dinosaurs of the
World*》。保羅提出脆弱異特龍具有高、尖狀的角冠，較為修長的身體；而他所提到的第二個種殘暴異特龍，因為數量稀少，所以並非[兩性異形](../Page/兩性異形.md "wikilink")\[30\]。殘暴異特龍是由馬什在1878年所命名，最初是*Creosaurus*的[模式種](../Page/模式種.md "wikilink")，化石（編號YPM
1890）包含：兩個頭顱骨碎片、部分的9節[尾椎](../Page/尾椎.md "wikilink")、2節[薦椎](../Page/薦椎.md "wikilink")、一塊[恥骨](../Page/恥骨.md "wikilink")、以及腳踝與足部的骨頭\[31\]。莫里遜組只有脆弱異特龍與殘暴異特龍的概念，被半科學文獻與大眾讀物所接受\[32\]，但在許多科學文獻不接受這個說法\[33\]。

在1996年，大衛·史密斯根據不同的採石場來比較異特龍化石，他發現在[猶他州](../Page/猶他州.md "wikilink")[克利夫兰劳埃德恐龍采石场发现的异特龙化石](../Page/克利夫兰劳埃德恐龍采石场.md "wikilink")，普遍比在[懷俄明州](../Page/懷俄明州.md "wikilink")[杨百翰大学](../Page/杨百翰大学.md "wikilink")[乾岩石台地采石场发现的巨大强壮的异特龙要小得多](../Page/乾岩石台地采石场.md "wikilink")，但兩者的骨頭形狀並沒有不同\[34\]。在稍後的研究中，史密斯將[科羅拉多州](../Page/科羅拉多州.md "wikilink")[花園公園](../Page/花園公園.md "wikilink")、[猶他州](../Page/猶他州.md "wikilink")[恐龍國家保護區的化石加入比較](../Page/恐龍國家保護區.md "wikilink")，他發現骨骼上的差異，不足以將牠們區分為不同的種；頭顱骨的變化則較為常見、可辨別的，可能是個體變異的後果\[35\]。史密斯進一步研究體型上的變化，他發現沒有一致性的變化，不過乾岩石台地採石場的化石常因[距骨的不同而被區分在一起](../Page/距骨.md "wikilink")\[36\]。[肯尼思·卡彭特](../Page/肯尼思·卡彭特.md "wikilink")（Kenneth
Carpenter）研究克利夫蘭勞埃德的頭顱骨，發現不同個體的變化高，質疑之前利用額角形狀等特徵而建立種的作法是否適當，例如詹氏異特龍是利用[顴骨形狀而建立的物種](../Page/顴骨.md "wikilink")\[37\]。

[Labrosaurus.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Labrosaurus.jpg "fig:Labrosaurus.jpg")，可能屬於脆弱異特龍\]\]
[Antrodemus.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Antrodemus.jpg "fig:Antrodemus.jpg")

## 無效名稱、異名

許多曾被歸類於異特龍的種，因為不同的原因而不被乘認是有效的名稱。敏捷異特龍（"A.
agilis"）出現在Zittel（1887年）與[奧斯本](../Page/亨利·費爾費爾德·奧斯本.md "wikilink")（1912年）的研究中，但其實是脆弱異特龍的排版錯誤\[38\]。在1896年，馬什根據一個部份頭顱骨，而建立了兇猛異特龍（*A.
ferox*）\[39\]，但這個化石已被認為屬於脆弱異特龍\[40\]。*A.
lucaris*也是由馬什所建立的，他在1878年根據一個部份骨骸所命名\[41\]。但馬什後來認為*A.
lucaris*足以建立個別的屬，因此建立為*Labrosaurus*\[42\]，但不為其他科學家所接受，*A.
lucaris*也被認為屬於脆弱異特龍\[43\]。懷特氏異特龍（"A.
whitei"）是由Pickering在1996年所命名，被重建成殘暴異特龍的外形\[44\]，狀態為[無資格名稱](../Page/無資格名稱.md "wikilink")，不被承認是有效種\[45\]。

數個被歸類於其他屬的種，現在被認為是破碎異特龍的[異名](../Page/異名.md "wikilink")。*Labrosaurus
ferox*是由馬什在1884年所建立，化石是一個變形的部份下頜，嘴尖處的齒列有個明顯的缺口，頜部後段則延展並外翻\[46\]。後來的研究人員提出這個這個下頜骨頭具有[病狀](../Page/病狀.md "wikilink")，應該是該動物生前受傷的痕跡\[47\]，而後段變形的部分原因為石膏重建的後果\[48\]。這個化石現在被認為極可能屬於脆弱異特龍\[49\]\[50\]。三邊牙異特龍（*A.
trihedrodon*）最初被名為[三邊牙暴風龍](../Page/暴風龍.md "wikilink")，由科普在1877年根據5顆獸腳類恐龍的牙齒所建立\[51\]。這些牙齒過去曾被遺失，但在近年則被找回，它們明顯地屬於異特龍\[52\]，可能也屬於脆弱異特龍\[53\]。三邊牙異特龍也與科普所建立的[劍龍科](../Page/劍龍科.md "wikilink")*Hypsirophus
discursus*有關。科普最初認為*Hypsirophus*是種獸腳類恐龍，他提出*Hypsirophus*可能與三邊牙異特龍是同種動物\[54\]。科普將一個疑似獸腳類的[股骨歸類於](../Page/股骨.md "wikilink")*Hypsirophus*，但該化石後來被發現可能屬於[依潘龍](../Page/依潘龍.md "wikilink")，這個不確定性使得*Hypsirophus*被認為是種[嵌合體](../Page/嵌合體.md "wikilink")\[55\]，其中部分為脆弱異特龍的化石\[56\]\[57\]。*Allosaurus
valens*出現在[休尼博士](../Page/休尼.md "wikilink")（Friedrich von
Huene）在1932年的文獻，是[腔軀龍](../Page/腔軀龍.md "wikilink")（*Antrodemus
valens*）的排版錯誤\[58\]；[吉爾摩爾在](../Page/查爾斯·懷特尼·吉爾摩爾.md "wikilink")1920年提出，腔軀龍本身可能也屬於脆弱異特龍\[59\]\[60\]。[*Apatodon
mirus*](http://en.wikipedia.org/wiki/Apatodon)的化石是一個脊椎骨的碎片，最初被馬什誤認為是一個[哺乳類的頜部](../Page/哺乳類.md "wikilink")，可能跟異特龍是同種動物\[61\]，但也可能不是\[62\]。

## 錯誤歸類種

數個最初曾被歸類於異特龍的種，但後來被歸類於其他屬。中異特龍（*A.
medius*）是由馬什在1888年所命名，化石發現於[馬里蘭州的早](../Page/馬里蘭州.md "wikilink")[白堊紀地層](../Page/白堊紀.md "wikilink")\[63\]，[理查·史旺·納爾](../Page/理查·史旺·納爾.md "wikilink")（Richard
Swann
Lull）將除了一顆牙齒以外，大部分的化石改歸類於[鳥腳下目](../Page/鳥腳下目.md "wikilink")[橡樹龍的一個新種](../Page/橡樹龍.md "wikilink")（*Dryosaurus
grandis*）\[64\]。吉爾摩爾認為這顆牙齒無法鑑定，但將它歸類於橡樹龍的另一新種*D.
medius*\[65\]。大部分近年來的研究不接受吉爾摩爾的分類，而中異特龍則被列為獸腳亞目的一個疑名\[66\]。西伯利亞異特龍（*A.
sibiricus*）是由[蘇聯古生物學家Anatoly](../Page/蘇聯.md "wikilink") Nikolaenvich
Riabinin在1914年所建立，化石只有一個骨頭，後來被鑑定為第四[蹠骨的一部分](../Page/蹠骨.md "wikilink")，被發現於[俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")[布里亞特的早](../Page/布里亞特.md "wikilink")[白堊紀地層](../Page/白堊紀.md "wikilink")\[67\]，在1990年，該種被改歸類為[吉蘭泰龍](../Page/吉蘭泰龍.md "wikilink")\[68\]。但該種並非[西伯利亞或](../Page/西伯利亞.md "wikilink")[亞洲唯一被發現的異特龍](../Page/亞洲.md "wikilink")。在2003年，Sergei
S. Kurzanov與其同事將6顆發現於西伯利亞的牙齒，命名為*Allosaurus
sp.*（意為研究人員認為該化石極可能屬於異特龍，但尚未、或者不認為可建立新的種）\[69\]。此外，最早在1982年，有消息指出[中國](../Page/中國.md "wikilink")[山西省](../Page/山西省.md "wikilink")[大同市發現了異特龍的尾椎](../Page/大同市.md "wikilink")\[70\]，有可能被歸類為*A.
sp.*\[71\]。梅里安氏異特龍（*A. meriani*）是在1870年由J.B.
Greppin所建立，當時為[斑龍的一個種](../Page/斑龍.md "wikilink")，化石是一顆牙齒，發現於[瑞士的晚](../Page/瑞士.md "wikilink")[侏儸紀地層](../Page/侏儸紀.md "wikilink")\[72\]。該種有時被歸類於異特龍，\[73\]但最近的研究則將該種列為獸腳類的一個疑名，梅里安氏斑龍（*Megalosaurus
meriani*）\[74\]，或是列為[角鼻龍的一個種](../Page/角鼻龍.md "wikilink")（*Ceratosaurus
sp.*）\[75\]。斯特喬氏異特龍（*A. stechowi*）是由沃納·詹尼斯在1920年所命名，當時名為*Labrosaurus
stechowi*，化石是一顆類似角鼻龍的牙齒，出土於[坦尚尼亞的](../Page/坦尚尼亞.md "wikilink")[坦達格魯地層](../Page/坦達格魯.md "wikilink")\[76\]。隨者*Labrosaurus*被列為異特龍的異名，[唐諾·葛勒特](../Page/唐諾·葛勒特.md "wikilink")（Donald
F. Glut）將該種改歸類於異特龍\[77\]，但現在也被認為屬於角鼻龍的一個種（*Ceratosaurus
sp.*）\[78\]，或者是[角鼻龍下目的一個疑名](../Page/角鼻龍下目.md "wikilink")\[79\]。

隨者*Creosaurus*與*Labrosaurus*被視為異特龍的異名，有數個種也被遺棄。*Creosaurus
potens*是由理查·史旺·納爾在1911年所建立，化石是一個脊椎骨，發現於馬里蘭州的早[白堊紀地層](../Page/白堊紀.md "wikilink")\[80\]。目前也被視為獸腳亞目的一個疑名\[81\]。"Labrosaurus
huene"是個非正式名稱，休尼博士曾在1956、1958年使用過，化石是一個牙齒，發現於中國[四川省的晚](../Page/四川省.md "wikilink")[侏儸紀地層](../Page/侏儸紀.md "wikilink")。*Labrosaurus
fragilis*出現在馬什的1886年文獻，是*Labrosaurus ferox*的排版錯誤\[82\]。*L.
sulcatus*是由馬什在1886年所建立，是根據一顆在莫里遜組發現的獸腳類牙齒所命名\[83\]；如同斯特喬氏異特龍，*L.
sulcatus*也被認為是角鼻龍的一個種（*Ceratosaurus sp.*）\[84\]，或者是角鼻龍下目的一個疑名\[85\]。
[Allosaurus_tendagurensis.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Allosaurus_tendagurensis.jpg "fig:Allosaurus_tendagurensis.jpg")自然科學博物館\]\]
坦達格魯異特龍是在1925年由[沃納·詹尼斯](../Page/沃納·詹尼斯.md "wikilink")（Werner
Janensch）所命名，化石（編號HM
67）是一個部分[脛骨](../Page/脛骨.md "wikilink")，發現於[肯亞](../Page/肯亞.md "wikilink")[姆特瓦拉區的](../Page/姆特瓦拉區.md "wikilink")[坦達格魯](../Page/坦達格魯.md "wikilink")，年代為[啟莫里階](../Page/啟莫里階.md "wikilink")\[86\]。在最近幾年，坦達格魯異特龍並沒有得到太多的承認，有人認為牠們是個暫時性的異特龍有效種\[87\]，或是種基礎[堅尾龍類](../Page/堅尾龍類.md "wikilink")\[88\]，或者僅是個獸腳亞目中的[疑名](../Page/疑名.md "wikilink")\[89\]。最近年研究，是將坦達格魯異特龍歸類於[鯊齒龍科](../Page/鯊齒龍科.md "wikilink")\[90\]。雖然坦達格魯異特龍的歸類並不明確，但牠們是種大型獸腳類恐龍，身長約10公尺，體重約2.5公噸\[91\]。

## 可能的澳洲化石

在[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")[維多利亞州Cape](../Page/維多利亞州.md "wikilink")
Paterson鎮所發現的一個[距骨](../Page/距骨.md "wikilink")，年代為早[白堊紀](../Page/白堊紀.md "wikilink")，被認為屬於異特龍的一個種。該化石被認為成為澳洲是已滅絕物種避難所的證據\[92\]。Samuel
Paul
Welles後來鑑定這個距骨，他認為該化石更為類似[似鳥龍科](../Page/似鳥龍科.md "wikilink")\[93\]，但最初的發現者則堅持他的說法\[94\]。經過15年後，丹尼爾·舒爾根據這些年累積的新標本與研究，發現這個距骨並非屬於異特龍，但可能屬於[異特龍超科](../Page/異特龍超科.md "wikilink")\[95\]。[東洋一與](../Page/東洋一.md "wikilink")[菲力·柯爾](../Page/菲力·柯爾.md "wikilink")（Phil
Currie）在敘述基礎[異特龍科的](../Page/異特龍科.md "wikilink")[福井盜龍時](../Page/福井盜龍.md "wikilink")，發現這個澳洲化石外表類似福井盜龍\[96\]。這個澳洲標本有時被稱為粗壯異特龍（"A.
robustus"），但這是個不正式的名稱，僅用在博物館中\[97\]。這個澳洲標本可能是[南方獵龍的近親](../Page/南方獵龍.md "wikilink")，或者是相同物種\[98\]，或者可能是種[阿貝力龍類](../Page/阿貝力龍類.md "wikilink")\[99\]。

## 相關條目

  - [食蜥王龍](../Page/食蜥王龍.md "wikilink")（巨異特龍）
  - [依潘龍](../Page/依潘龍.md "wikilink")（合異特龍）
  - [*Apatodon*](http://en.wikipedia.org/wiki/Apatodon)

## 參考資料

[Category:異特龍科](../Category/異特龍科.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.
5.
6.

7.
8.

9.
10.

11.
12.

13.
14.
15.
16.

17.

18.
19.
20.

21.

22.

23.
24.

25.

26.

27.
28.
29.
30.
31.

32.

33.
34.

35.
36.

37.

38.
39.

40.
41.
42.

43.
44.
45.
46.

47.

48.

49.
50.
51.

52.

53.
54.
55.
56.
57.
58.
59.
60.
61.
62.
63.

64.

65.
66.
67.

68.

69.

70.

71.

72.

73.
74.
75.
76.

77.
78.
79. Tykoski, Ronald S.; and Rowe, Timothy. (2004). "Ceratosauria", in
    *The Dinosauria* (2nd). 47–70.

80.
81.
82.
83.
84.
85.
86.

87.
88.

89.

90.

91.

92.

93.

94.

95.

96.

97.
98.

99.